英國熱到瀝青都溶 各地驚現「神秘古蹟」？

2018年08月02日

英國熱到瀝青都溶
各地驚現「神秘古蹟」？

英國受自1976年以來最長的一次熱浪侵襲，雨水不足，截至7月16日降雨量僅得47毫米，是1961年以來最乾旱，英國的衞星相片因而「變色」，全國更有多處古蹟「現形」。

從相片看到，5月的衞星相片顯示英國仍是綠油油一片，綠草如茵；但7月的衞星相片卻變成啡色，意味英國受熱浪及乾旱夾擊後，土地變得乾涸，看來猶如沙漠一樣。

熱浪亦令德文郡（Devon）一個水庫水位下降，露出被水淹沒近一世紀的村莊；遍布全國各地的考古遺址亦因水位下降而逐一「現形」。

蘭開夏郡（Lancashire）一處1940年代的花園本已荒廢，熱浪卻令當年花園輪廓再現；諾福克郡（Norfolk）一片草地亦出現舊的農作物印記，看起來有如幾何圖形的圖騰紋理。

另有人上載伯明翰（Birmingham）一張田園相片，不少人指原本茂綠的田園，頓變成猶如美國中西部的乾旱田地，「我來自英國，住在美國，我可以確認這相信就像(美國)中西部的農田」。

英國《太陽報》

上一則
上一則
美法院禁3D打印槍圖則放上網

下一則
【今日笑一笑】小貓遇着雞 裝兇作勢定投降？

其實英國所謂熱浪同香港夏天差唔多

只不過英國無冷氣

成40度喎

我果到應該感覺上無去到40度
無check溫度

不過學上面講句
可能真係因為英國夠乾燥得黎又成日都有風吹住
所以唔會學得太熱仲幾舒服

瀝青都熱到溶啦
仲吹到香港濕熱世界第一

體感溫度同實際溫度

瀝青唔會排汗散熱，人會

其實天文台話我知香港最熱果段時間濕度都係5x - 6x%
其實真係好濕咩

香港果種悶焗真係唔係講笑

環海姐 唔係好濕
同埋通風 植物等都好大影響
一樣濕度同溫度企係旺角同企係樹林都唔同啦

快啲末日

香港 英國我都住過
香港一定熱D，濕都PK